ГС - называют совокупность всех мыслимых наблюдений которые могли бы быть произведены присланном реальном комплексе условий эксперимента.

## Замечание: 
Понятия ГС есть понятие обстрактное и его не следует смешивать с реальными совокупностями подлежащими обработке.

## Пример
Проводится эксперимент по анализу наполняемости автобусов г. Череповца
ГС - все автобусы г. Череповца
